［求救］結他出怪聲

支結他用左兩年一直都好地地
哩幾日六弦按第二格會hi到第三格
出啲好怪嘅聲
有無方法fix到？
定係要同佢講byebye

痴fret?

係
五弦都有少少，不過用力啲按會無事
但六弦完全唔掂

Fret buzz. 用砂紙磨返低高左嘅位.

可能頸彎咗 呢啲少問題啫
睇下呢枝野你對佢有無感情或者睇價錢
係就拎去俾人整

普通砂紙就得

以下用品幫到你

唔好郁下就唔要個結他，好浪費

Ibanez v50
只係陪我過左兩年宿舍生活加上自己又唔係好勁所以唔想換

整得好一定整

拎去俾人整囉 自己整唔識整到時都係要拎去俾人整

冇經驗自己磨fret 祝你好運

咁就要睇下支野貴唔貴，唔係好貴可以一試. 磨得唔好最多咪換一兩條fret. 我地整結他嘅會用圖左邊嘅工具做leveling, 你冇工具就用右邊嘅木條再用雙面膠紙痴砂紙去磨，不過要確保條木係平.

你可以用#1000/#1200砂紙慢慢磨，千其唔好急，因為聽你講應該只係少少唔平.

你只要用好簡單嘅工具就可以檢查到邊度唔平. 一陣再話你知，而家有野做.

首先用條可以橫跨3條fret嘅圓柱體，放係3條fret上面，用手指放係兩端好搖搖板咁搖，如果唔平就會郁，你就會知邊度高或低左

跟住用小圓銼係條木條銼條溝

將砂紙如圖咁放去磨高左嘅地方

你想磨快d就用#400砂紙，驚就用高d如#1000，記得痴保護膠紙係琴頸.
完左用#1500，#2000砂紙打磨一下. 呢個方應該唔難，不過試唔試就睇你自己啦.